【自選求職】大學畢業生放棄文職做地盤 唔怕辛苦被話老粗又如何？

年輕人，想搵工？但呢位大學畢業生阿立，有咩驅使你加入地盤？係成功感呀！由細個砌模型開始到而家砌鐵架，從地盤工作搵番滿足感，用一雙手堆砌屬於自己的人生。放棄苦悶的文職工作，重拾工作樂趣，做老粗？又如何！

他人的看法重要，但未必是最重要，生活最後還是屬於自己的。邊個話大學生一定要做白領？點解學歷要成為人生的規限？

其實地盤真漢子真係唔錯 係就係日曬雨淋 但人工唔錯 少輪更 又可以練一身肌肉 講粗口 食煙 賭💰 叫🐔就梗 但無束縛 自由自在

Source : Apple Daily

計兩樣嘢
頂唔頂到辛苦同工傷
特別係後者
我話你知有工傷好撚慘
就算道理喺你嗰邊
官司打贏都搞你幾年
賠得個幾十萬（預你唔係重傷）
就算你康復後都好難有人敢請你做番本行
只可以做雜工，當然都仲有六七百蚊日嘅